陳茂波：深明打工仔的痛感 但紓困措施作用有限 要確保公帑運用得宜

過去兩輪的防疫抗疫基金及財政預算案的紓困措施，已令政府2020/21的預算赤字增加至近2,900億元，財政儲備將由今年三月底時的11,000多億降至8,000多億港元。這還未計及今年度政府的稅收和賣地收入肯定會減少的影響。目前第三波疫情未完，專家們估計冬季還可能出現另一波疫情。以近日新西蘭奧克蘭為例，在一段頗長時間「零確診」後又再次出現感染個案。即使有疫苗出現，亦非一年半載可以把問題解決。面對如此困難和極不確定的局面，政府需要在財政上審慎行事，在透過財政措施紓緩企業及市民壓力時，須確保公帑運用得宜，也要盡力避免財政儲備急速萎縮，讓我們可持續有能力應付社會所需，以及維護本港的金融穩定。至於防疫抗疫方面所需的資源，例如設施、檢測、疫苗、人手等，我們必定會充足配備，確保巿民的健康。

特區政府團隊深明各行各業均承受著不同程度的痛感，正研究如何加強支援。然而，這些支援措施能發揮的作用始終有限而短暫；唯有盡快重啟經濟，才能協助大中小企和打工仔恢復正常的收入。

Hi 樓主

屌你啦，唔起明日大嶼已經可以救到好多人

波仔都痴撚線

回水！

派錢啦屌你老母

淨係派錢畀大公司老闆

派錢啦

一路同香港人講政府無錢 你地自生自滅啦
一路億億聲送比商家佬同起大白象工程

未來一段時間，人類社會必須適應與新冠病毒共存的新常態，我們需要「兩條腿走路」：有效控疫和力保經濟。觀乎各地經驗，如果僅透過嚴厲的社交限制和個案追蹤，即使能抑制疫情蔓延，卻未必能中斷傳播鏈，期間卻會為已處於水深火熱的經濟增添下沉的壓力。

派晒錢畀老闆
來緊話冇錢，好可能要加稅

用喺明日大愚就運用得宜啦

陳茂波我屌你老母, 重啟經濟之前, 係要控制好疫情, 大家盡情消費重振經濟

你哋之前嗰d垃圾抗疫措施, 係直接將有機會復甦嘅經濟重新推翻, 特區政府先係商家嘅最大加害者, 原本都未必使執笠, 而家都可能頂唔順

立即去各大保皇黨page要求回水
冇錢冇票！

對住d老細商家佬就猛咁派送錢

對住d打工仔就一個崩都唔撚俾你理撚得你食屎

真係用得其所

政府唔鼓勵消費
商家睇路

派錢比大商家 起基建 就有錢

派錢比小市民就冇錢

萬年立法會, 唔駛投票

運用得宜=大/小白象
呀！差啲唔記得仲有明日大嶼呢個巨白象

當日又屌薯片唔用錢，依家呢？

14億

劏房波:你死你事,最重要樓價唔跌

橫掂都送上去
不如派撚哂去

唔派錢保就業, 咪睇樓價跌唔跌。 個個都諗住拖到trump落台

真5-7月頭，個社會經濟明顯有回升勢頭，最明顯係優惠都做少左。呢一波如果在9月初控制到1x人，店鋪仲有得救

回水啦仆街

屌你老母
市民既錢需要既適合比翻市民就喊驚咁
然後掟一萬億起個爛島
屌你老母

藍絲做condom

幾時死

庫房d錢去咗養支那狗喇，點會係得個擺字，支那狗要錢就幾億幾億泵上去，香港人要錢就牙痛咁，又呢樣冇用果樣唔得

即係樓豬個記者會有排開

政府需要在財政上審慎行事
明日大嶼？

你自己減下人工先啦

陳︰香港要減少一半人口

今之事君者，曰：『我能為君辟土地，充府庫。』今之所謂良臣，古之所謂民賊也。君不鄉道，不志於仁，而求富之，是富桀也。

香港財政儲備每分每毫都係由香港市民度收返嚟
d狗官成日覺得D錢係自己嘅
武肺搞到百業蕭條 而家唔回水等幾時

又派海洋公園門票？

須確保公帑運用得宜

笑撚左

直接啲 我唔撚柒俾你

再多嘅解釋都係掩飾，明明個垃圾政府就係第三波爆發嘅始作俑者，搞埋d乜鳩豁免，隔離十四日咁影響商家未叫佢哋唔好撚做囉，依家要全香港市民埋單，仲喺度講風涼說話。劏房波我屌你老母呀

深你撚明阿陳茂閪

機管局：周六起恢復內地經香港轉機服務

準備第四波

派27000俾老細=適當運用
黎緊仲派多27000

好多人無工開 收入大減
政府都仲死攬D錢 ，理9得你

老闆有錢收，打工仔就共渡時艱

“派撚左囉淨返上面架啦”

確保公帑運用得宜-->倒一萬億落海

點解要回水就喺費事班仆街亂用

開庫回水啦屌你老母

樓主 咁早番工

明你老母

暫時睇個勢，如果無第四波, 都希望救到嘅
但個感覺似係本應救一百間, 而家救得返60間咁囉

發債，每人每月派十萬救經濟

最簡單係市民可以拿回強姦金 唔L使要政府比錢

反正侵要香港股票 go to hell 唔差在一齊啦

劏房波

食撚屎啦，老闆就即刻救，打工仔就話冇錢，仆佢個街

海洋公園？

派錢呀.屌你老母

hi樓主

no stake in society

政府開後門引毒令香港武肺三波爆發，所以家陣唔係要你嘅紓困措施，係叫你向市民賠償呀儍波！

永續武肺

三句講晒救老闆唔救打工仔

確保公帑運用得宜？？
係確保你哋仲有糧出咋？

起基建幫到最多人，全部做地盤

科水啦屌你老母

你地班狗官冇撚用嫁啦

退稅+派錢

中央咁支持香港 應該要金錢支持埋啦

難聽過粗口

心明你班仆街無能奶共隻手遮天
但都唔可以放棄

咪係
畀d承擔
副局長或以上高官捐返1年人工出黎先啦

唔要你明，只需要錢

係咪慳返黎留比政府掉去明日大嶼?

回水

派多一萬啦屌

即刻派錢，屌你老母

好多打工仔放npl放左成個月啦屌,影院,餐廳,美容等等,政府一樣當睇唔

打工仔就死當睇唔到，狗官害人

政府啲錢要送中

用8億買得777用嘅底褲口罩就運用得宜喇

聯署支持封殺微信同TikTok

正是

再派錢

回水比老闆再放啲員工無薪

公帑用得得宜就係俾多d撥款差佬同國安？

香港人大把錢

政府係必須同應該要賠償
因為政府嘅政策錯誤先係第三波個起源

【正視聽】第三波疫情爆發係來自「因香港特別行政區政府鬆弛有道可防可控的防疫措施所造成的漏洞的豁免檢疫人士」

經濟好果陣又唔用，經濟差又唔用
咁擺係度做乜9

班膠官一個月幾十萬 又食又拎 要香港埋單

問責班子唔撚洗問責 真係屌你老母

佢地唔L封關所以攪到咁大鑊， 現在數又唔想找。

屌你啦啲錢比晒大陸振災

派錢啦仆街